商女犹知亡国恨

 好久没有看片子看到哭。回家跟妈妈讲剧情的时候语无伦次，所有的细节都想一一道尽。妈妈说：就是妓女换学生的故事对不对？你的表达能力怎么这么差了。她不知，没看过影片，只看过简介的人是不会理解观影后的澎湃。让我动容的情节数不胜数，那段吴侬软语的秦淮景；钓鱼巷的姑娘们换上学生装兴高采烈的样子，给学生妹妹自己最珍爱的物件；孩子们希望神父留下时的眼神，无助地让谁看了都不禁动容；乔治说答应神父要保护这些女孩子，决定要替代他们踏上不归路时的坚定。影片的一个重要线索我想是约翰对于留下还是离开的态度，从刚开始只想拿回钱就走，到最后面对可以和同伴一起逃离人间地狱却没有丝毫想要放弃孩子们的傻和执着。秦淮女们的英雄气概感动了他，孩子们的依赖羁绊了他。也许他是因为对玉墨的爱情，但更多的我想是心中的上帝在指引着他作出自己认为值得的选择。我相信不论谁看后都不会只以一句话来概括整部片子的精神。13钗说得对：什么商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。她们并非冷酷无情，她们爱恨分明，骨子里透着男子汉的气魄。生着女子的好身段，有着男儿的侠义心。亡国的女人，就是这么美。